特朗普下一步針對華人？ 律師：移民法恐縮緊

美國總統特朗普（Donald Trump）上周五一項針對穆斯林及難民入境的行政命令引起軒然大波，各地律師團體聯合入稟地方法院、推翻命令，最新洛杉磯聯邦法院亦頒出臨時禁令，阻止官員執行該令。雖然目前禁令只影響穆斯林國家及難民，但有移民律師表示，未來有機會進一步禍延到華人的移民政策上。

駐洛杉磯記者：張紫茵

洛杉磯律師協會移民部主席黃子虔（Daniel）接受《蘋果》專訪時表示，周五特朗普頒發行政命令，未來90日禁止七個穆斯林國家人士進入美國境內，並於120日內全面禁止接收難民，其實是多餘及不合理，因為在奧巴馬（Barack Obama）年代對於穆斯林國家的人已經查得非常嚴格。他說，「最令人感到不安的是，特朗普所列出的這七個國家，其實也沒有很多恐佈份子是從這些國家來的。最多恐佈分子是從沙地阿拉伯這些地方出來的，但反而沙地的人都沒有被禁止。」

此外，不少傳媒引消息指特朗普政府已草擬一項行政命令，將改革H1B工作簽證制度。黃律師指，一旦減少H1B的名額，對於長期依賴海外員工的加州科技心臟之地矽谷，將會帶來莫大影響。現時H1B名額只淨下6.5萬個，名額已經不夠需要抽籤，如果再限制的話，亦會影響來美國讀書的人數，以及高科技公司或是一流學府的研發人才。另外，特朗普說過要大幅裁減政府部門內與國土安全無關的人，例如是移民局等，若成真，有機會延長審理移民的時間。

黃律師認為，特朗普的「Make America Great Again」（讓美國再次強大）是想要回復到1930年代。他續指，在那個年代美國有排華法案，所以如果特朗普說到做到的話，以他對中國的取態，難保移民限制會進一步延伸到華人身上，「華人會是排外政策第一個受影響的民族，是排外目標之一。」他又指，最近新選出來的司法部部長也反移民，而他想任命的國土安全部副部長，也是反移民組織的代表，加上周二特朗普提名的大法官也是保守派，將會影響美國未來幾十年的判決及取態，未來移民政策有機會進一步收緊。

特朗普上任一個星期多就發生這麼多事，黃律師認為，短時間內很快就會有數據出爐，讓大家發現美國不再是一個移民夢想要去的地方了，「最近跟很多來自中東的人聊天，他們以前逃離的國家就是有這樣的事情發生，政府因為他們的種族、宗教信仰對付他們。所以他們想要逃離到美國來，想不到在廿一世紀還會有這些事發生，覺得非常難過。」

最近太多新政策推出，不少新移民對此感到不安、無所適從，黃律師指已聯同其他法律團體舉辦多場活動，希望可以解答到市民對於移民方面的法律問題，搞清楚自身權益，有興趣的洛杉磯居民可以免費參與及諮詢。

有乜問題

中國夢=移民美國

華人先係世界嘅災難
炒貴晒啲樓
蝻亞裔強姦完人都仲有法律制裁
華人強姦人地嘅房地產仲當正自己老奉

上年我話左好快出現排華
今年美國就想黎一次

華春瑩又要搬了

冇排華呀
係逃生門正式關上之嘛

點解傻

美國有一大班人心入面覺得好開心，
不過唔會出聲

H1B好多都係批俾印度佬喎，記得睇過數據，有間印度公司take up五成applicants，多華人用唔代表針對華人

同埋我記得係修正個門檻，唔係直接cut人數
有錯請指正

移左民嘅華人

少左班人爭飯食

正常美國人一定高興，係外來既人不滿姐
我住地好地地，點解重要不停引入外地人，影響我就業，炒貴哂d 野

我表面睇，來來去去反既都係外地人，當地美國人好似無咩反應，除左偽善既人

你死喇你個法西斯

侵侵真本土

但 班人又唔會講出聲，搞到好似一面倒反侵侵咁，其實侵侵先係為弱勢發聲

其實諗番轉頭侵侵都幾慘 為弱勢發聲講American First到頭黎俾美國傳媒係咁針對

華人正垃圾賤種,整死自己地方就去人地地方寄生,華人正在摧毀現代文明

冇錯
不斷輸出人口但對世界文明冇貢獻

可唔可以搵侵侵黎做凸手

係就好，以佢依家既行動速度，1個月香港可以谷底返生

係美國呢家印度人仲多過華人

本身h1b都不斷cut緊人數，但依家侵個proposal係真係修正門檻而唔係升到130k收入先apply得
無錯既話係睇呢到
如果係講緊zoe個個的話